Términos legales y condiciones del servicio
===========================================

Menciones Legales

El presente documento tiene por objeto establecer los Términos Legales y las Condiciones Generales de Uso de infoclases.com (en adelante “Infoclases"), titularidad de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., con domicilio social en Paseo de la Castellana, 194, 28046 - Madrid y Número de Identificación Fiscal B47561410.

Condiciones generales de uso

La utilización de Infoclases está sometida a la aceptación pura y simple de estas Condiciones Generales. Con el acceso a Infoclases, te comprometes a remitirte regularmente a la última versión de las Condiciones Generales, disponible de forma permanente en Infoclases. En caso de desacuerdo con estas condiciones, Infoclases se reserva el derecho a impedir el acceso a la página web.

Objeto de Infoclases

Infoclases es un soporte online para el registro y la comunicación de anuncios en línea cuyo único objetivo es el establecimiento de contactos entre alumnos y profesores. Infoclases no interviene en ningún caso en las transacciones, lo que significa que Infoclases no tiene ninguna responsabilidad, directa o indirecta, en las transacciones entre alumnos y profesores para el pago de las clases particulares o en los acuerdos que estos alcancen entre sí. Infoclases, en su calidad de simple anunciante, no puede garantizar el pago de las prestaciones de clases de los alumnos o de los profesores, ni la veracidad o o exactitud de las informaciones reflejadas en la descripción de los alumnos o profesores, ni la cualificación de los profesores, ni sus números de teléfono, etc. Ya sean profesores o alumnos, los miembros de Infoclases deben crear un perfil para utilizarlo, comprometiéndose a crear uno solo dentro de esta plataforma. Dicho perfil, así como los anuncios de los usuarios, puede ser modificado y gestionado desde el panel de control a disposición de los usuarios. En el citado panel de control, los usuarios pueden dar de baja su perfil fácilmente. Los servicios de Infoclases quedan exclusivamente reservados a personas mayores de edad, jurídicamente capaces de suscribir contratos de compra y de venta de conformidad con el derecho nacional aplicable. Infoclases recuerda a sus usuarios que están sometidos al derecho laboral, al derecho de sociedades, a los pagos y a los impuestos inducidos.

Responsabilidades de los usuarios

El usuario es plenamente responsable del acceso y adecuada utilización de Infoclases con sujeción a la legalidad vigente, sea nacional o internacional, así como a los principios de buena fe, a la moral, buenas costumbres y orden público. Y de forma específica, adquiere el compromiso de cumplir diligentemente con las presentes condiciones de uso. Los usuarios se abstendrán de usar los servicios y contenidos de Infoclases con fines o efectos ilícitos y que sean lesivos de los derechos e intereses de terceros, o que de cualquier forma puedan dañar, inutilizar, afectar o deteriorar Infoclases, sus contenidos y sus servicios. Asimismo, queda prohibido impedir la normal utilización o disfrute de Infoclases a otros usuarios. Infoclases no se hace responsable del uso que terceros puedan hacer de los datos facilitados través de la presente página web. Quienes incumplan tales obligaciones deberán responder de cualesquier perjuicio o daño que ocasionen. Infoclases no responderá de ninguna consecuencia, daño o perjuicio que pudieran derivarse de dicho acceso o uso ilícito por parte de terceros. Infoclases no se hará responsable de la veracidad de los datos facilitados por los usuarios de la web, no siendo responsable en ningún caso pues de la falta de veracidad en los datos publicados por los usuarios ofertantes de formación en Infoclases. En general, el usuario se compromete, a título enunciativo y no taxativo, a:  
\- No utilizar Infoclases para fines ilegales o no autorizados.  
\- No alterar o modificar, total o parcialmente Infoclases, eludiendo, desactivando o manipulando de cualquier otra forma las funciones o servicios de Infoclases.  
\- No infringir los derechos de propiedad industrial e intelectual o las normas reguladoras de la protección de datos de carácter personal.  
\- No usar Infoclases para injuriar, difamar, intimidar, violar la propia imagen o acosar a otros usuarios.  
\- No publicar en Infoclases ningún comentario o información que sea ilegal, racista, xenófoba, obscena, pornográfica, abusiva, difamatoria, engañosa, fraudulenta o de cualquier forma contraria a la moral o al orden público.  
\- No acceder a las cuentas de correo electrónico de otros usuarios.  
\- No remitir correos electrónicos con carácter masivo y/o repetitivo a una pluralidad de personas, ni mandar direcciones de correo electrónico de terceros sin su consentimiento.  
\- No utilizar Infoclases como directorio para obtener información de contacto de los usuarios para realizar acciones comerciales o enviar comunicaciones comerciales no consentidas previamente por los usuarios. Sin perjuicio de lo anterior, Infoclases se reserva el derecho a denegar en cualquier momento y sin necesidad de aviso previo, el acceso a Infoclases a aquellos usuarios que incumplan alguna de las presentes Condiciones Generales de Uso. En este sentido, Infoclases podrá eliminar el perfil, anuncio o comentarios de cualquier usuario que incumpla dichas obligaciones.

Normas y responsabilidades para la publicación y difusión de anuncios

\- No podrán ser escritos o mostrados en los campos de: título, nombre, localidad, descripción, fotografía o vídeo del anuncio datos de contacto, tales como: teléfonos, páginas web, direcciones de correo electrónico o referencias a anuncios colocados en otras páginas web. Dichos datos deberán ser reflejados en los campos específicos reservados para tales.  
\- Los anuncios deberán ser relevantes a la temática de Infoclases, no aceptándose anuncios de otro tipo como por ejemplo de compra o venta de productos, financiación, alquiler de espacios, etc.  
\- Cada usuario profesor podrá publicar hasta un máximo de 3 anuncios con la inclusión de un máximo de 6 materias en cada uno de ellos, no estando permitido el uso de direcciones de correo electrónico alternativas para aumentar el número de anuncios publicados.  
\- Cada anuncio registrado debe ser completamente distinto de los demás y debe contener un título único.  
\- La vulneración o el no cumplimiento de cualquiera de los siguientes puntos tendrá como consecuencia la eliminación del anuncio sin previo aviso.  
\- Infoclases no se responsabiliza de aquellas informaciones erróneas facilitadas por los usuarios profesores. La responsabilidad de comprobar las informaciones proporcionadas por el profesor en su anuncio recae sobre el alumno.  
\- Infoclases no garantiza que los mensajes entre los Usuarios de Infoclases sean respondidos. Son los usuarios los únicos responsables de responder a las consultas que reciben de los contactos.  
\- Infoclases no conoce ni se hace responsable del método educativo, contenidos ni del material que se utilice en las clases impartidas. Estos aspectos deben ser acordados únicamente entre los usuarios.  
\- Infoclases no conoce ni se hace responsable del lugar donde se desarrolle la actividad ni de la observancia de los horarios que acuerden los usuarios para el desarrollo las clases particulares.  
\- Infoclases no conoce ni garantiza las capacidades técnicas de usuarios profesores, ni tiene manera alguna de controlar que estos sean profesores profesionales, ni que cumplan con las regulaciones legales y fiscales relacionadas con su actividad.  
\- Los usuarios profesores son los únicos responsables de estar dados correctamente de alta en la actividad profesional correspondiente por los servicios prestados a los demás Usuarios a través de Infoclases.  
\- Al registrarse en Infoclases, los usuarios profesores manifiestan y garantizan a Infoclases que cumplen con las obligaciones legales y fiscales derivadas de su actividad profesional.  

Recomendaciones, artículos, vídeos y materiales didácticos

1\. Recomendaciones

\- Los usuarios profesores podrán recibir recomendaciones de otros usuarios o de terceras personas no registradas en Infoclases, sin que dichas valoraciones supongan responsabilidad alguna por parte de Infoclases.  

2\. Artículos, vídeos y materiales didácticos

\- Los usuarios profesores pueden publicar artículos, vídeos y materiales didácticos en su perfil con el propósito de darles difusión y mejorar su posicionamiento en Infoclases. Dichos artículos, vídeos y materiales didácticos, que deben ser originales y nunca un plagio de otros, podrán ser publicados por Infoclases en la revista Prodeprof y en sus redes sociales si así lo considera oportuno. En caso de que un usuario profesor no desee que dichos artículos, vídeos o materiales didácticos sean difundidos, debe comunicarlo a Infoclases mediante correo electrónico a la cuenta prodeprof@infoclases.com  
\- Infoclases realiza moderaciones de los artículos, vídeos, materiales pedagógicos y/o recomendaciones a fin que estos en ningún caso supongan un atentado contra la moral o el orden público o ante aquellos comentarios que pudieran resultar vejatorios.

3\. Política de enlaces

Infoclases no asume responsabilidad alguna derivada de los contenidos enlazados (Links) que posibiliten, a través de Infoclases, el acceso al usuario a prestaciones y servicios ofrecidos por terceros, siempre que sean ajenos a la misma. Por tanto, Infoclases no se hace responsable ni de la información contenida en los mismos ni de cualesquiera efectos que pudieran derivarse de dicha información.

Política de Cookies

El almacenamiento local de datos implica almacenar diferentes tipos de datos localmente en su dispositivo a través de su navegador web. Los datos almacenados localmente pueden, por ejemplo, contener la configuración del usuario, información sobre cómo navega por nuestros sitios web o qué navegador web utiliza. Un método de almacenamiento local de datos son las cookies. Las cookies son pequeños archivos de texto que se almacenan en su dispositivo (PC, teléfono móvil o tablet) que nos permiten reconocer su navegador web. Utilizamos el almacenamiento local de datos para una serie de fines, tales como permitirnos realizar nuestros servicios, aportar contenido pertinente y personalizado cuando visita nuestro sitio web, medir y analizar el tráfico en nuestro sitio web y, en general, mejorar nuestros servicios.

Política de privacidad

La confidencialidad y la seguridad son valores primordiales para Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. y, en consecuencia, asumimos el compromiso de garantizar la privacidad del usuario en todo momento y de no recabar información excesiva o innecesaria. A continuación, le proporcionamos toda la información necesaria sobre nuestra Política de Privacidad en relación con los datos personales que recabamos, explicándole:  
\- Quién es el responsable del tratamiento de sus datos.  
\- Para qué finalidades recabamos los datos que le solicitamos.  
\- Cuál es la legitimación para su tratamiento.  
\- Durante cuánto tiempo los conservamos.  
\- A qué destinatarios se comunican sus datos.  
\- Cuáles son sus derechos.  

1\. Responsable del Tratamiento

Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., S.L. (B47561410) Paseo de la Castellana, 194, 28046 - Madrid INFO@INFOCLASES.COM Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., S.L. destina sus servicios al intercambio de información de perfiles diferentes de usuarios: alumnos (padres de alumnos), profesores y centros de enseñanza o terceros relacionados con el sector de enseñanza, intercambiando entre ellos datos personales contenidos en sus perfiles de usuario, ostentando en este caso profesores, centros de enseñanza y Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. la función de CORRESPONSABLES DEL TRATAMIENTO. El uso de los Datos Personales, únicamente estará condicionado en el contexto de uso de servicios prestados por Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L.. En el supuesto en que el profesor y/o centro de enseñanza, traten los Datos Personales del alumno para actividades distintas a las contempladas en la relación mercantil entre Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. y el profesor y/o centro de enseñanza, o terceros relacionados con el sector de enseñanza serán éstos los únicos responsables de tratamiento de los mencionados datos personales, quedando Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. exenta de cualquier responsabilidad. En adelante “Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L.”, “nosotros” o el “Responsable del Tratamiento”.

2\. Datos personales

Datos Personales hace referencia a cualquier información o datos que puedan identificarlo directa o indirectamente. Los Datos Personales incluyen información tal como el correo electrónico, dirección postal, código postal, teléfono de contacto, entre otros, y pueden variar en función de si se trata de un usuario alumno o por el contrario, es un usuario profesor o centro de enseñanza. También podrían incluir identificadores numéricos únicos como la dirección IP de su ordenador, así como también la información que obtenemos a través de cookies. Esta Política de Privacidad cubre todos los Datos Personales recopilados y utilizados por Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L.. Por el presente, el usuario (usted, alumno, profesor, empresa o centro de enseñanza) garantiza que los Datos Personales proporcionados son ciertos y exactos y se compromete a notificar cualquier cambio o modificación de los mismos. Cualquier pérdida o daño causado a la Web, al Responsable del Tratamiento o a cualquier tercero mediante la comunicación de información errónea, inexacta o incompleta en los formularios de la Web, será responsabilidad exclusiva del usuario. Si los datos tratados corresponden a menores de 14 años, o, en su caso, sin capacidad jurídica suficiente para contratar, el usuario tendrá que estar representado necesariamente por el padre, madre o tutor/a legal, quien responderá en todo momento de los datos facilitados y de su autorización para tal fin de representación. Asimismo, en Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. utilizamos información derivada de la funcionalidad de la web para implementar mejoras sobre el funcionamiento de la Web y proporcionarle recomendaciones que podrían ser de su interés. Los Datos Personales solicitados son necesarios para gestionar sus solicitudes y/o prestarle los servicios que pueda contratar, por lo que, si no nos los facilita, no podremos atenderle correctamente ni prestarle el servicio que ha solicitado. No proporcionar tal información personal implicaría no poder gestionar el alta en la web. En todo caso, nos reservamos el derecho a decidir sobre la incorporación o no de sus datos personales y demás información a nuestras bases de datos.

Padre / Alumno

Finalidad del Tratamiento

Para gestionar el servicio de registro y alta en la web:  
\-Para identificarle como usuario y poder darle acceso a las diferentes funcionalidades, productos y servicios que están a su disposición como usuario registrado.  
\-Para realizar una correcta gestión de los servicios a los que se suscribe y brindarle el servicio solicitado.  
\-Gestionar y hacer seguimiento de la relación contractual y precontractual que se mantiene con usted.  
\-Posibilitar el contacto con potenciales profesores y/o centros de enseñanza.  
\-Para poder ponerse en contacto con otros usuarios de la Plataforma a través del servicio de mensajería instantánea.  
\-Responder a sus preguntas en relación a los servicios contratados, o servicios dispuestos para el alumno, atender a sus peticiones.

Legitimación

\-La ejecución de la relación contractual entre el alumno y Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..  
\-El interés legítimo de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..  
\-Su consentimiento expreso.

Datos personales que se recaban

\-Nombre y apellidos  
\-Dirección de correo electrónico  
\-Teléfono  
\-Provincia  
\-Código postal  
\-Ciudad

Momento en el que se recaban los Datos Personales

\-Formulario de Registro y formulario "Anúnciate como alumno".

Envío de comunicación comercial promocional que incluye:  
\-Enviarle comunicaciones comerciales para informarle de nuestros productos y servicios, entrevistas y opiniones acerca de la actualidad del sector educativo, incluso por medios electrónicos.  
\-Enviar información y publicidad personalizada, incluso por medios electrónicos.  
\-Enviar boletines y promociones con publicidad de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., así como de Centros de enseñanza y Profesores, o terceros relacionados con el sector de enseñanza.  
\-Enviarle ofertas y promociones de terceros del sector de la educación, incluyendo a través de medios electrónicos, incluso cediendo los datos a dichos terceros para que puedan realizar sus propias comunicaciones de forma directa.

\-Su consentimiento expreso.  
\-El interés legítimo de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..

\-Nombre y apellidos  
\-Dirección de correo electrónico  
\-Teléfono  
\-Provincia  
\-Código postal  
\-Ciudad

\-Formulario de Registro y formulario "Anúnciate como alumno".

El correcto funcionamiento de la Web, a través de cookies técnicas y funcionales:  
\-Para la correcta recepción de recordatorios, recomendaciones técnicas, actualizaciones del servicio de la web, alertas de seguridad y mensajes de soporte.  
\-Mejorar los servicios a los que podría suscribirse mediante el estudio de su comportamiento como alumno, para adaptarlo a sus necesidades y gustos.  
\-Para la realización de informes y estadísticas, de manera disociada.

\-Su consentimiento expreso.  
\-El interés legítimo de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..

\-Datos relacionados con el uso de la Web.  
\-Detalles del Registro.  
\-Páginas en las que se mueve dentro de la Web.  
\-Anuncios en lo que ha hecho entrada.

\-Información recopilada a través de cookies y tecnología similares durante el período de navegación en la Web.

Padre / Alumno: Obligación de facilitarnos sus datos personales y consecuencias de no hacerlo.

Los datos personales solicitados son necesarios para gestionar sus solicitudes y/o prestarle los servicios que pueda contratar, por lo que, si no nos los facilita, no podremos atenderle correctamente ni prestarle los servicios que ha solicitado. En todo caso, nos reservamos el derecho de decidir sobre la incorporación o no de sus datos personales y demás información a nuestras bases de datos, incluso el perfil completo.

Menores de edad

Los menores de 14 años no podrán usar los servicios disponibles a través de la “Web” sin la previa autorización de sus padres, tutores o representantes legales, quienes serán los únicos responsables de todos los actos realizados a través de la “Web” por los menores a su cargo, incluyendo la cumplimentación de los formularios con los datos personales de dichos menores y la marcación, en su caso, de las casillas que los acompañan.

Profesores y centro de enseñanza

Finalidad del Tratamiento

Para gestionar el servicio de registro y alta en la web:  
\-Para identificarle como usuario y poder darle acceso a las diferentes funcionalidades, productos y servicios que están a su disposición como usuario registrado.  
\-Para realizar una correcta gestión de los servicios a los que se suscribe y brindarle el servicio solicitado.  
\-Gestionar y hacer seguimiento de la relación contractual y precontractual que se mantiene con usted.  
\-Posibilitar el contacto con potenciales profesores y/o centros de enseñanza.  
\-Para poder ponerse en contacto con otros usuarios de la Plataforma a través del servicio de mensajería instantánea.  
\-Responder a sus preguntas en relación a los servicios contratados, o servicios dispuestos para el alumno, atender a sus peticiones.

Legitimación

\-La ejecución de la relación contractual entre el alumno y Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L.  
\-El interés legítimo de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..  
\-Su consentimiento expreso.

Datos personales que se recaban

\-Nombre y apellidos  
\-Dirección de correo electrónico  
\-Teléfono  
\-Provincia  
\-Código postal  
\-Ciudad

Momento en el que se recaban los Datos Personales

\-Formulario de Registro y formulario "Anúnciate como alumno".

Envío de comunicación comercial promocional que incluye:  
\-Enviarle comunicaciones comerciales para informarle de nuestros productos y servicios, entrevistas y opiniones acerca de la actualidad del sector educativo, incluso por medios electrónicos.  
\-Enviar información y publicidad personalizada, incluso por medios electrónicos.  
\-Enviar boletines y promociones con publicidad de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., así como de Centros de enseñanza y Profesores, o terceros relacionados con el sector de enseñanza.  
\-Enviarle ofertas y promociones de terceros del sector de la educación, incluyendo a través de medios electrónicos, incluso cediendo los datos a dichos terceros para que puedan realizar sus propias comunicaciones de forma directa.

\-Su consentimiento expreso.  
\-El interés legítimo de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..

\-Nombre y apellidos  
\-Dirección de correo electrónico  
\-Teléfono  
\-Provincia  
\-Código postal  
\-Ciudad

\-Formulario de Registro y formulario "Anúnciate como alumno".

El correcto funcionamiento de la Web, a través de cookies técnicas y funcionales:  
\-Para la correcta recepción de recordatorios, recomendaciones técnicas, actualizaciones del servicio de la web, alertas de seguridad y mensajes de soporte.  
\-Mejorar los servicios a los que podría suscribirse mediante el estudio de su comportamiento como alumno, para adaptarlo a sus necesidades y gustos.  
\-Para la realización de informes y estadísticas, de manera disociada.

\-Su consentimiento expreso.  
\-El interés legítimo de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..

\-Datos relacionados con el uso de la Web.  
\-Detalles del Registro.  
\-Páginas en las que se mueve dentro de la Web.  
\-Anuncios en lo que ha hecho entrada.

\-Información recopilada a través de cookies y tecnología similares durante el período de navegación en la Web.

Profesores y centros de enseñanza: Obligación de facilitarnos sus datos personales y consecuencias de no hacerlo.

Los datos personales solicitados son necesarios para gestionar sus solicitudes y/o prestarle los servicios que pueda contratar, por lo que, si no nos los facilita, no podremos atenderle correctamente ni prestarle los servicios que ha solicitado.

En todo caso, nos reservamos el derecho de decidir sobre la incorporación o no de sus datos personales y demás información a nuestras bases de datos, incluso el propio perfil del solicitante.

3\. Social Login

La Web de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., puede permitir el registro mediante la sincronización con servicios de terceros (Log-in con cuenta de Facebook). Si sigue un enlace a este sitio web, tenga en cuenta que comparte su información de perfil social con nosotros. Los datos personales compartidos dependen de la configuración de su Web de medios sociales. Visite la Web de redes sociales en cuestión y revise su política de privacidad para comprender cómo se comparten y usan sus datos personales en este contexto.

4\. Servicio de mensajería instantánea

Usted dispone de un sistema interno de mensajería instantánea para la comunicación directa entre los profesores y alumnos que participan en la Web.  
\-Finalidad: Tenga en cuenta que los Datos Personales que usted disponga en este chat podrán ser consultados y tratados por Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. con la finalidad de hacer seguimiento del servicio, controlar la calidad del mismo, mejorar la fidelización, enviar recomendaciones o contenidos personalizados o incluso, mejoras dentro del sistema.  
\-Legitimación: Su consentimiento expreso, así como la aceptación de los términos y condiciones de la Web.

5\. Servicio "Acceso"

Este sitio web permite la existencia de una comunidad de usuarios de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., profesores, alumnos y centros de enseñanza, que intercambian información y documentos de carácter educativo, facilitando así, la correcta formación del alumno y un acceso rápido de contacto entre estudiantes y profesores o centros y terceros relacionados con el sector que operen en la comunidad.  
\-Finalidad: Tenga en cuenta que los Datos Personales que usted disponga en este sitio web podrán ser consultados y tratados por Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. con la finalidad de hacer seguimiento del servicio, controlar la calidad del mismo, mejorar la fidelización, enviar recomendaciones o contenidos personalizados o incluso, mejoras dentro del sistema.  
\-Legitimación: Su consentimiento expreso, así como la aceptación de los términos y condiciones de la Web.

6\. Envío de correos electrónicos

\-Finalidad: Contestar a sus solicitudes de información, atender a sus peticiones y responder a sus consultas o dudas.  
\-Legitimación: El consentimiento del usuario al solicitarnos información a través de la dirección de correo electrónico o enviarnos sus datos.

7\. Destinatarios de los Datos Personales

Sus Datos Personales serán comunicados a terceros en los siguientes supuestos:  
\-Sus Datos Personales serán comunicados al anunciante (ya sea, alumno, profesor y/o centros de enseñanza, o empresas relacionadas con el sector) para posibilitar el contacto con el servicio que necesita incluso de forma directa por parte de estos terceros y para la correcta ejecución de los servicios ofrecidos en la Web.  
\-Terceros que nos ayudan a proporcionar servicios de TI, como proveedores de La Web, servicios de alojamiento, mantenimiento y soporte en nuestras bases de datos, así como en nuestro software y aplicaciones que pueden contener datos sobre usted.  
\-Terceros que nos ayudan a proporcionar servicios digitales y reseñas, CRM, análisis web y motor de búsqueda.  
\-Agencias de publicidad, marketing, medios digitales y redes sociales para ayudarnos a ofrecer publicidad, marketing y campañas, para analizar su efectividad y para administrar su contacto y sus preguntas.

8\. Conservación de sus Datos Personales

Conservaremos únicamente sus Datos Personales durante el periodo de tiempo que necesitemos de ellos a propósito de la finalidad para los que los tratamos o durante el periodo de tiempo legalmente exigido.  
\-Los Datos Personales obtenidos a través del registro para la obtención de un servicio, los obtenidos a través de una consulta a través de los formularios de consultas o a través de la dirección de correo electrónico se conservarán hasta que se realice el servicio o durante el tiempo de atención para la resolución de su consulta. Conservaremos únicamente sus Datos Personales durante el periodo de tiempo que necesitemos de ellos a propósito de la finalidad para los que los tratamos o durante el periodo de tiempo legalmente exigido.  
\-Los Datos Personales obtenidos en el momento de creación de una cuenta de usuario, así como aquellos Datos Personales obtenidos por su consentimiento para el envío de comunicaciones de carácter comercial o boletines informativos, se mantendrán hasta que usted exija su eliminación.  
\-Los Datos Personales obtenidos para la publicación de anuncios, se mantendrán durante el periodo de cinco años (5 años), en base a los intereses comerciales legítimos de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L., tales como la prevención de fraude en duplicidad de cuentas de usuario o para mantener la seguridad de otros usuarios.

9\. Derechos en relación con sus Datos Personales

Cualquier persona puede retirar su consentimiento en cualquier la retirada de este consentimiento condiciona la ejecución del contrato de suscripción o las relaciones generadas con anterioridad.  
Igualmente, puede ejercer los siguientes derechos: -Solicitar el acceso a sus datos personales o su rectificación cuando sean inexactos.  
\-Solicitar su supresión cuando, entre otros motivos, los datos ya no sean necesarios para los fines para los que fueron recogidos.  
\-Solicitar la limitación de su tratamiento en determinadas circunstancias.  
\-Solicitar la oposición al tratamiento de sus datos por motivos relacionados con su situación particular.  
\-Solicitar la portabilidad de los datos en los casos previstos en la normativa.  
\-Otros derechos reconocidos en las normativas aplicables.  
Dónde y cómo solicitar sus Derechos: Mediante un escrito dirigido al Responsable de Tratamiento, a su dirección postal o electrónica (indicadas en el punto 1), indicando la referencia “Datos Personales”, especificando el derecho que se quiere ejercer y respecto a qué datos personales.  
En caso de divergencias con la empresa en relación con el tratamiento de sus datos, puede presentar una reclamación ante la Agencia de Protección de Datos (www.aepd.es).

10\. Seguridad de sus Datos Personales

Con el objetivo de salvaguardar la seguridad de sus datos personales, le informamos que hemos adoptado todas las medidas de índole técnica y organizativa necesarias para garantizar la seguridad de los datos personales suministrados de su alteración, pérdida y tratamientos o accesos no autorizados.

11\. Actualización de sus datos

Es importante que para que podamos mantener sus datos personales actualizados, nos informe siempre que haya habido alguna modificación en ellos, en caso contrario, no respondemos de la veracidad de los mismos.  
No nos hacemos responsables de la política de privacidad respecto a los datos personales que pueda facilitar a terceros por medio de los enlaces disponibles en nuestra Web.

12\. Contacto

Si tiene cualquier duda o preocupación acerca de la forma en que tratamos y usamos sus datos personales o desea ejercer cualquiera de los derechos anteriormente descritos, póngase en contacto con INFO@INFOCLASES.COM

Legislación

Con carácter general las relaciones entre Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. con los Usuarios de sus servicios telemáticos, presentes en este sitio web, se encuentran sometidas a la legislación y jurisdicción españolas.

Uso y acceso de Usuarios

Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. le informa de que la utilización del sitio web INFOCLASES.COM, incluyendo el mero acceso, le atribuye la condición de Usuario. En ese sentido, se entiende por usuario la persona que acceda, navegue, utilice o participe en los servicios de este sitio web.  
El Usuario se compromete a utilizar el portal de conformidad con la ley, el presente Aviso legal, reglamentos e instrucciones puestos en su conocimiento, así como la moral, las buenas costumbres generalmente aceptadas y el orden público. Si el usuario no estuviera de acuerdo con cualquiera de las condiciones aquí establecidas, no deberá usar/acceder a este sitio web.

Propiedad intelectual e industrial

Los derechos de propiedad intelectual del contenido de las páginas web, su diseño gráfico y códigos son titularidad de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L. y, por tanto, queda prohibida su reproducción, distribución, comunicación pública, transformación o cualquier otra actividad que se pueda realizar con los contenidos de sus páginas web ni aun citando las fuentes, salvo consentimiento por escrito de Verona Servicios de Intermediación Educativa S.L..